派裝備無準則 公僕工會商罷工

派裝備無準則 公僕工會商罷工

【本報訊】武漢肺炎肆虐，港府作為全港最大「僱主」卻抗疫不力，先後有醫管局員工和公務員反映防護裝備嚴重短缺。早前醫護界罷工五天，激發多個工會商討對策「接力」，新公務員工會昨晚召開特別大會，約200人出席。會上通過要求公務員事務局交代現存防護裝備數量及訂立明確配給指引，若一周內未獲回應會行動升級，不排除發動集體請病假及按章工作。

工會指，為支援醫護界工業行動，正聯絡其他行業工會考慮發動聯合罷工，要求特首撤回指摘罷工醫護「以極端手段威逼政府」言論，並責成醫管局不可秋後算賬。

新公務員工會主席顏武周指不排除發動聯合罷工。馬泉崇攝

有部門口罩用盡

工會主席顏武周指，早前網上收集投訴個案，反映公務員在家工作準則不一以及防護裝備嚴重短缺。他指雖然政府延長公務員在家工作至本月16日，但非緊急服務如牙醫診所員工卻要如常執勤，在飛沫傳播高危地方上班。

另外，逾700名會員反映部門欠配給口罩指引，有管理層表明部門「零存貨」，惟政府一直不肯公開庫存量。他指有警員從事非高危工作時獲派高規格保護衣，裝備更勝前線醫護，質疑「係咪有人違反特首命令」，批評配給不公疑似帶頭歧視非警務人員。

顏武周指不排除發動罷工，但參與人數是成功關鍵，正聯絡其他行業工會，目標是至少10個團體，如有一萬人以上響應，便會召開會員大會投票。

■記者梁銘恩

留名

721

其實公務員罷就最冇用
全部野都非緊急
就算而加半停擺
根本內部都冇影響照運作到
唔同醫護咁即時性

尋日我地都有講呢樣
因為咁希望聯絡埋其他工會一齊行動
否則示威變示弱

點知尋日傾完今日又延長

所以公務員係唔應該罷工
真係完全無成效, 只會係送頭

Push